蘇丹反對派發動公民抗命

【Now新聞台】蘇丹軍方四月推翻獨裁總統巴希爾後，成立過渡軍事委員會執政，一直拒絕還政於民，並出動軍隊鎮壓示威者，逮捕反對派領袖，據報至今造成逾百人死亡。反對派周日發動公民抗命，民眾紛紛響應參與大罷工。

在反對派發動公民抗命，呼籲示威者留守家中的第一日，可以見到首都喀土穆，有民眾排隊買麵包儲糧，汽車趕往入油，市中心大部分商舖關門，街道變得冷清。反對派相信，和平進行的公民抗命，是最有效迫使軍方交出政權的方式。

參與者遍布各行各業，銀行職員、醫生、航空指揮員，以至工程師和經濟學者都有參與罷工。除了令大部分城市都變成空城，機場運作亦受影響。

據報有示威者在街頭架設路障時，遭保安部隊以催淚彈和實彈驅趕，造成死傷。

過渡軍事委員會呼籲反對派撤回公民抗命的號召，又說軍方接受上周五，到訪喀土穆斡旋的埃塞俄比亞總理阿比的建議，恢復跟反對派的對話。不過反對派質疑軍方誠意，最少有兩名曾與阿比見面的反對派領袖被捕，下落不明。

蘇丹民眾年初發動長達四個月的示威，促使軍方出手，在四月推翻獨裁總統巴希爾，但軍方拒絕還政於民，堅持由委員會主政，兩年過渡期後才將政權交還人民政府。據報軍方背後有沙特阿拉伯、埃及等國「撐腰」。

反對派擔心國家重回強人統治的舊路，上月號召示威者在軍方總部外靜坐抗議。

上周一，一支叫做快速支援部隊的民兵開進喀土穆，血腥鎮壓示威者，反對派表示造成118人死亡，較官方的數字多約一倍，令軍方和反對派的對話全面終止。

source:

民眾紛紛響應參與大罷工。

如果香港都做到就好 好羨慕

搵埋你地最憎既蝻一齊幫拖囉

話口未完有國家親身示範

非洲人都勇敢過香港人

其實世界各地唔少地方都反政府/惡權
一個國家 咁多城市 咁多唔同背景都可以團結
香港一個小地方
照計大家既共鳴應該比其他地方更大
點解大家連用小小時間為自己既地方做啲野都唔得

真係好想好想 打倒高牆
將香港還翻比真真正正為香港好既香港人

香港人連一個非洲蕞爾小國國民都比唔上……

真係要大力宣傳三罷，向你身邊每個人講

非洲國家啲人
罷工可能真係會冇野食 但佢地都願意犧牲
佢地教育程度可能比香港人低好多
但係真係讀咁多書有q用
香港人都係為左一時之利 斷送香港以後既將來

而且抗爭真係唔會係一兩日既事
係長期持久戰
你一次失敗咗就算9數緊係冇用

要贏 就要有打一條好場既仗既決心

如果唔係呢個世界點解咁多地方大咁耐仗都唔停

推翻政權 改朝換代 非一日之事 非一人之力
歷史已經證明咗幾千百年黎 人係點樣令社會進步
令迂腐既皇室帝國君主政府收皮

香港加油

港豬：緊係啦 佢地又唔洗翻工搵食

講真 其實香港人都係冇野好輸
我覺得我地而家生活已經夠shit

推

求吓大家救香港

罷工既重點係返工既人
真係有心既會自己請假， 冇心既當放日假

愈所謂有學識 有權有錢有地位
就愈唔願意犧牲 愈自私 愈高尚

懶係高尚

8964，波蘭成功，中國失敗
莫非今次....